# Лабораторная работа №2
### Выполнил студент ПИбд-41 Тяпухин Влад
### Тема: Ранжирование признаков

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy
* Запустить проект (стартовая точка класс main)

**Что делает программа**

* Выполняет ранжирование признаков для регрессионной проблемы Фридмана (было взято 14 признаков и 750 строк-наблюдений)
* Используемые модели:
    * Линейная (LinearRegression)
    * Сокращение признаков случайными деревьями (RandomForestRegressor)
    * Линейная корреляция (f_regression) 
* Оценивает важность факторов (какой из них будет иметь наибольшую среднюю значимость по всем моделям)


### Результаты тестирования

![alt text](images/params.png "Params")

![alt text](images/results.png "Results")


По итогу тестирования было выявлено:
* Метод линейной регрессии отдал предпочтение многим действительно важным параметрам таким как x1, x4, x2, x11 (причем x3 здесь имеет гораздо больший вес).
* Метод RFR (Random Forest Regressor) выявил в качестве важных признаков x14, x2, x4, x1. Несмотря на то, что признак x3 не был выявлен, его влияние может быть учтено через скоррелированный параметр x14.
* Метод линейной корреляции (f_regression) сделал наилучшее взвешивание, отдав предпочтение прзинакам x4, x14, x2, x12. Несмотря на то, что признаки x1 и x3 не были выявлены, их влияние может быть учтено через скоррелированные параметры x12 и x14.
* Согласно среднему значению самыми важными признаками являются x1, x4, x2, x11.